= Описание структуры проекта

== API
- *add_task(Task)* -- добавление задачи на исполнение
- *exit()* -- завершение процесса
- *acquire_sem(Semaphore)* -- попытка захватить семафор (блокирует пока семафоор освободится)
- *release_sem(Semaphore)* -- освобождает семафор
- *yield_now()* -- передача управления ОС
- *wait_for_signals()* -- ожидание прерывания

= Описание внутренней логики
== Rtos
Функционал:
#align(center)[
    #table(
        columns: (auto, 1fr),
        align: left,
        [`run_os`],   [Инициализирует `RTOS` и запускает первую задачу. Затем вызывается функция, которая запускает бесконечный цикл выполнения операционной системы.],
        [`get_rtos`], [Возвращает указатель на текущий экземпляр `RTOS`. Если `RTOS` не была инициализирована, генерируется паника.],
        [`get_api`],  [Предоставляет набор методов для вызова системных вызовов `RTOS`.],
    )
]


== Semaphore
Функционал:
#align(center)[
    #table(
        columns: (auto, 1fr),
        align: left,
        [`new`],         [Инициализирует новый семафор с заданным начальным значением `sem`. Он создает новый объект с помощью значения sem и возвращает структуру `Semaphore` с этим объектом.],
        [`try_acquire`], [Пытается захватить семафор. Используется цикл `compare_and_exchange`, чтобы попытаться заменить текущее значение счётчика на значение на 1 меньше. 
                        Если текущее значение счетчика равно 0, то семафор захвачен, и метод возвращает `None`. В противном случае, если успешно удалось захватить семафор,
                        метод возвращает `Some`, указывая на успешное выполнение операции.],
        [`release`],     [Освобождение ресурса (семафора). Увеличивает значение счетчика семафора на 1. Счётчик атомарно увеличивается на 1 для установки правильной семантики ограничения доступа.],
        [`val`],         [Возвращает текущее значение счётчика семафора.], 
    )
]

== Scheduler
Функционал:
#align(center)[
    #table(
        columns: (0.3fr, 1fr),
        align: left,
        [`new`],         [Создает новый планировщик задач.],
        [`add_task`],    [Добавляет задачу в планировщик.],
        [`next_candidate`],    [Возвращает следующую задачу, которая должна быть выполнена. Он итерирует через `process_set`, 
                                находит первую задачу с состоянием `Runnable` и возвращает идентификатор этой задачи. Если 
                                такой задачи не найдено, возвращается `None`.],
        [`set_blocked`],       [Устанавливает состояние задачи `Blocked` (заблокирована) и привязывает её к указанному 
                                семафору. Он находит задачу с указанным идентификатором в `process_set` и заменяет её 
                                на новую задачу с состоянием `Blocked` и ссылкой на семафор. Если задача не найдена, генерируется ошибка], 
        [`choose_unblocked`],  [Выбирает задачу, которая была заблокирована на указанном семафоре, и устанавливает её 
                                состояние в `Runnable` (выполняемая). Он находит задачу с состоянием `Blocked` и ссылкой
                                на указанный семафор в `process_set` и заменяет её на новую задачу с состоянием `Runnable`.
                                Если такая задача не найдена, ничего не происходит.], 
        [`remove_task`],       [Удаляет задачу из планировщика по указанному идентификатору. Он удаляет все задачи с 
                                указанным идентификатором из `process_set`. Если не найдено ни одной задачи, генерируется 
                                ошибка `MissingTask`. Если найдено более одной задачи с указанным идентификатором, 
                                генерируется ошибка `DuplicatedTask`.], 
    )
]


== Syscall
Функционал:
#align(center)[
    #table(
        columns: (auto, 1fr),
        align: left,
        [`execute_spawn_task`],      [Выполняет создание новой задачи. Создаётся объект `TaskEntry` для новой задачи, создает процесс с задачей и регистрирует задачу в планировщике и списке процессов `RTOS`], 
        [`execute_exit`],            [Выполняет действия, связанные с завершением задачи. Удаляет задачу из планировщика и списка процессов в `RTOS`.],
        [`execute_acquire_sem`],     [Выполняет захват семафора. Если семафор недоступен, задача помечается как заблокированная.],
        [`execute_release_sem`],     [Выполняет освобождение семафора. Увеличивает значение счетчика семафора и выбирает одну из заблокированных задач для разблокировки.],
        [`execute_wait_for_signals`],[Выполняет ожидание сигналов. Создаётся набор сигналов и ожидается первый из них, а затем выполнются соответствующие действия.], 
        [`execute_syscall`],         [Принимает идентификатор задачи и системный вызов, и выполняет соответствующую операцию в зависимости от типа системного вызова.], 
    )
]

== Stack
Функционал:
#align(center)[
    #table(
        columns: (auto, 1fr),
        align: left,
        [`new`],        [Инициализирует новый стек. Он создает новую страницу памяти с размером $64 * 1024 "байт"$ ($64 "KiB"$).
                         Если отображение памяти успешно выполнено, стек инициализируется с помощью полученной отображаемой
                         памяти, и возвращается. В противном случае, если произошла ошибка, возвращается соответствующий тип с ошибкой.],
        [`as_stack_t`], [Преобразует стек в структуру `libc::stack_t`. Она получает указатель `ss_sp` на начало отображаемой памяти стека, 
                         преобразует его в указатель на `libc::c_void`, а затем устанавливает `ss_flags` в 0 и `ss_size` равным размеру отображаемой памяти стека.],
    )
]

== Irq Handling
Функционал:
#table(
    columns: (auto, 1fr),
    align: left,
    [`new`], [Создает новый список обработчиков прерываний ],
    [`register`], [Регистрирует обработчик прерывания в структуре ],
    [`get_handler_for`], [Получает обработчик прерывания для заданного сигнала. ],
    [`sig_set`], [Возвращает набор сигналов, для которых зарегистрированы обработчики],
    [`initialise_irq`], [Инициализирует систему обработки прерываний.],
    [`wait_and_execute_signal`], [Ожидание первого сигнала, и исполнение его обработчика],
    [`sigaction_handler`],[Мультиплексированный обработчик сигналов],
    [`default_sigaction_flags`],[Флаги по умолчанию],
)

#pagebreak()